import '../models/question.dart';

final List<Question> footballQuestions = [
  Question(
      questionText: "Siapa pemain dengan Ballon d'Or terbanyak?",
      options: [
        "Cristiano Ronaldo",
        "Lionel Messi",
        "Ronaldinho",
        "Luka Modrić",
      ],
      correctIndex: 1,
      explanation: "Lionel Messi memegang rekor Ballon d'Or terbanyak dengan 7 kali menang."
  ),
  Question(
      questionText: "Klub manakah yang dijuluki The Reds?",
      options: [
        "Chelsea",
        "Liverpool",
        "Arsenal",
        "Bayern Munich",
      ],
      correctIndex: 1,
      explanation: "Liverpool dikenal sebagai The Reds karena warna merah khas seragam mereka."
  ),
  Question(
      questionText: "Negara mana juara Piala Dunia 2018?",
      options: [
        "Brazil",
        "Jerman",
        "Perancis",
        "Argentina",
      ],
      correctIndex: 2,
      explanation: "Perancis memenangkan Piala Dunia 2018 dengan mengalahkan Kroasia 4-2 di final."
  ),
  Question(
      questionText: "Negara mana juara Piala Dunia 2022?",
      options: [
        "Brazil",
        "Argentina",
        "Perancis",
        "Jerman",
      ],
      correctIndex: 1,
      explanation: "Argentina memenangkan Piala Dunia 2022, dengan Lionel Messi sebagai kapten tim dan Pemain Tebraik sepanjang masa"
  ),
  Question(
      questionText: "Siapa pelatih Real Madrid pada musim 2021/2022 dan sekaligus memenangkan gelar ucl bersama madrid?",
      options: [
        "Carlo Ancelotti",
        "Zinedine Zidane",
        "Pep Guardiola",
        "Jürgen Klopp",
      ],
      correctIndex: 0,
      explanation: "Carlo Ancelotti adalah pelatih Real Madrid pada musim 2021/2022. bahkan, beliau mampu me remontada squad asuhan pep guardiola man city"
  ),
  Question(
      questionText: "Siapa pencetak gol terbanyak sepanjang masa Barcelona?",
      options: [
        "Cristiano Ronaldo",
        "Lionel Messi",
        "Luis Suárez",
        "Neymar",
      ],
      correctIndex: 1,
      explanation: "Lionel Messi adalah pencetak gol terbanyak sepanjang masa Barcelona dengan lebih dari 670 gol."
  ),
  Question(
      questionText: "Klub manakah yang memenangkan Liga Champions UEFA terbanyak?",
      options: [
        "AC Milan",
        "Real Madrid",
        "Barcelona",
        "Liverpool",
      ],
      correctIndex: 1,
      explanation: "Real Madrid memegang rekor juara Liga Champions UEFA terbanyak dengan 15 gelar."
  ),
  Question(
      questionText: "Siapa penjaga gawang dengan clean sheet terbanyak di Premier League?",
      options: [
        "Petr Čech",
        "David de Gea",
        "Ederson",
        "Alisson Becker",
      ],
      correctIndex: 0,
      explanation: "Petr Čech memegang rekor clean sheet terbanyak di Premier League. mengalahkan pesaing lainnya "
  ),
  Question(
      questionText: "Negara mana yang memenangkan Euro 2020?",
      options: [
        "Italia",
        "Inggris",
        "Spanyol",
        "Belgia",
      ],
      correctIndex: 0,
      explanation: "Italia memenangkan Euro 2020 setelah mengalahkan Inggris di final lewat adu penalti."
  ),
  Question(
      questionText: "Siapa pencetak gol terbanyak Piala Dunia sepanjang masa?",
      options: [
        "Miroslav Klose",
        "Ronaldo Nazário",
        "Lionel Messi",
        "Pelé",
      ],
      correctIndex: 0,
      explanation: "Miroslav Klose dari Jerman mencetak 16 gol sepanjang sejarah Piala Dunia."
  ),
  Question(
      questionText: "Siapa kapten tim Manchester United pada musim 2021/2022?",
      options: [
        "Bruno Fernandes",
        "Harry Maguire",
        "David de Gea",
        "Cristiano Ronaldo",
      ],
      correctIndex: 1,
      explanation: "Harry Maguire menjadi kapten Manchester United pada musim 2021/2022."
  ),
  Question(
      questionText: "Klub manakah yang dikenal sebagai The Old Lady?",
      options: [
        "Juventus",
        "AC Milan",
        "Inter Milan",
        "Roma",
      ],
      correctIndex: 0,
      explanation: "Juventus dijuluki The Old Lady karena sejarah panjang klub dan tradisinya di Italia."
  ),
  Question(
      questionText: "Barcelona dikenal dikalangan sepakbola dengan klub ?",
      options: [
        "Tukang ngutang",
        "Tukang Diving",
        "Fans Bocah",
        "Semua Benar",
      ],
      correctIndex: 3,
      explanation: "Ya Barcelona Emang se Sampah itu dalam sejarah sepakbola dunia"
  ),
  Question(
      questionText: "Negara mana yang memenangkan Copa America 2021?",
      options: [
        "Argentina",
        "Brasil",
        "Chile",
        "Uruguay",
      ],
      correctIndex: 0,
      explanation: "Argentina memenangkan Copa America 2021 dengan mengalahkan Brasil di final."
  ),
  Question(
      questionText: "Siapa pemain dengan assist terbanyak sepanjang sejarah Premier League?",
      options: [
        "Ryan Giggs",
        "Kevin De Bruyne",
        "Cesc Fàbregas",
        "Wayne Rooney",
      ],
      correctIndex: 0,
      explanation: "Ryan Giggs memegang rekor assist terbanyak sepanjang sejarah Premier League."
  ),
];

